陳真真樁腳遭挖走 李鳳琼高票落敗 東區補選 建制植潔鈴勝出

2018年06月11日

陳真真樁腳遭挖走 李鳳琼高票落敗
東區補選 建制植潔鈴勝出

■植潔鈴（右）今晨與胞姊（左）一同等候點票，其間展露笑容，似已知道自己當選。黎樹雄攝

【本報訊】東區區會佳曉選區昨補選，截至晚上10時30分投票結束，投票率49%，高於2015年區會大選，雖未能全面扭轉民主派挑戰者李鳳琼選情，但亦令首次參選的她以1,309票高票落敗，至於獲民建聯和工聯會「雙牌頭」出選的植潔鈴則以2,268票勝出，而該區已故區議員林翠蓮前助理、有街坊票支持的陳真真，面對樁腳遭植挖走局面下，保不住林的基本盤，以707票慘敗。

記者：林俊謙

佳曉區補選投票由昨早7時30分開始，截至晚上10時30分投票結束，投票率高達49.35%，有4,307選民投票，較2015年區議會大選投票率高逾3個百分點，多了341名選民投票。

民主派十多年來未有派人出戰佳曉選區，今以李鳳琼落區約半年，已取得1,302票，當中除了來自過往未投票的民主派選民外，估計一大部份來自林翠蓮於2015年區選的2,241票，有分析指李吸納了以往支持林的中產地區票。而植潔鈴於2015年區選取得1,514票，她多取得逾700票，部份來自林翠蓮的建制及街坊選民，變相令陳真真全面崩盤，只保得住林翠蓮約三成選票。

陳：老人家收咗嘢

建制候選人植潔鈴全日獲建制派立法會議員輪流為她拉票，植選前一日率先告急，但有民主派消息透露，本身是林翠蓮前助理的陳真真，原本有不少地區樁腳支持，但投票前部份樁腳被植挖走，而陳昨接受本報訪問時也承認，不少早前表明會投票支持她的街坊，昨日都未有支持她，「因為嗰啲係老人家嚟，佢哋已經收咗嘢（禮物）」。

陳真真面對街坊票流失局面，昨早已展示「告急」宣傳，強調自己才是植主要對手，呼籲選民放棄民主派李鳳琼改投她一票，並稱只憑良心參選，不點名批評對手賄選，「就算畀佢哋做到嘅話，你都唔係一個正大光明嘅區議員」。問到會否採取法律行動跟進賄選時，陳說：「單憑我出嚟講冇用，冇證人的話，係唔成立㗎嘛，但我都要反映出嚟，有呢個情形出現。」

選情一直被看淡的民主派候選人李鳳琼，昨日則在多名民主派陪同下力抗建制派勁敵。有民主派助選人士私下承認，因李鳳琼開始選舉工程時間較慢，加上是政治素人不熟悉選舉運作，故早已打定輸數。而李鳳琼於昨早11時起亦加入「告急」行列，指留意到對手人多勢眾，選情十分緊張。

雖然今次有兩名建制派對手參選，但李鳳琼稱未感到因此受惠，形容植、陳兩人有「扯貓尾」情況，包括早前陳真真指控植潔鈴派錢送米賄選後，陳並無向執法部門舉報植潔鈴。

■李鳳琼昨由包括陳志全（左）、羅冠聰（右）等多名民主派撐場。何頴賢攝

■陳真真指選前不少樁腳遭對手挖走。

■東區佳曉選區補選今晨公佈點票結果。

投票率近五成

中大政治與行政學系高級講師蔡子強分析，民主派過去甚少在該區參選，地區工作並不足夠，相對曾在該區參加區選的植潔鈴，以及曾用林翠蓮助理身份服務該區的陳真真，李鳳琼勝選機會明顯較低，即使投票率逾49%比過去區選時高，亦只因部份未有投票的民主派支持者投票。

上一則
上一則
顧媚：《花樣年華》女主角不是我

下一則
下一則
候選人指控建制派有賄選鐵票

候選人指控建制派有賄選鐵票

馮驊冀半年內安排九西補選

差成4成都叫高票？

2個加埋都唔夠贏

蘋果啲精神勝利法真係好難頂，明明慘敗變高票落敗

得三成選票其實算係大敗

或者由零，去到有千幾票，算係高票落敗掛

過身個區議員咩派？
兩個”非建制派”一齊選?

Btw, 民賤條女睇樣贏硬兩個阿嬸喎

好想中出佢

如果差幾%就話啫，依加差幾十喎
大佬，立法會選舉就算係圍村都有30%啦，上屆有派人可能會比今屆仲多票都唔奇，完全見唔到有樂觀嘅原因

派個阿嬸出來梗係輸

如果諗唔到方法破局，下次再選都係輸

好似係前自由黨

民主派個班都on99
選區議員搞到選立會咁
經過聽佢地嗌一句民生野都無

人地就9up話起乜起物
明知起唔到地鐵都掛橫額全力爭取

無計，keep 住派新人落去吸收經驗，穩住立法會基本盤係唯一辦法。要等大環境改變，但退出唔選又係自殺，分分鐘影響立法會

如果一味死跟人地跟本無可能爆冷

你都傻傻地
區議員唔講地區民生講平反64呀
正經野唔講唔做你出黎選乜

早2日大雨水浸
聽老母講dab條女打電話叫房署搞返佢
人地點解贏你9條街唔係無理由

我都覺得泛民走火入魔，香港本身都問題多多仲要走去建設民主中國

你有道理，但公務員一定唔會理民主派區議員嘅投訴，民主派係地區民生方面的確無可做到野，死局嚟
可能keep 住存在感守住立法會基本盤已經係最好

呃餐飯食
邊有心搞好香港
不過今次唔知邊個on9軍師幫佢度橋
係小西灣選區議員同我講支持民主
隔離柴灣區議員點打贏鐘樹根唔學學班on9

你又話要爆冷破局又話死局你想點
同埋你都唔識玩個遊戲
Dab真係佢地嗌郁政府？
水浸唔嗌都要做野
邊個打過電話咪邊個得分
做戲再拍片播出黎係常識
9up吹水鬥大又係常識
選到個班有幾多個真係有做野

同埋泛民無區議員咩
都係睇宣傳運動邊個醒

想問吓泛民 你地係咪界票?

小西灣邨居民最高質

林翠蓮15年同植潔鈴又係爭個位 再上一屆就植潔鈴老母打林翠蓮

陳真真做咗咁耐助理點會想個位俾個吼住個位好耐嘅兩母女啊